<p class="standart_text_head">
	Дизайн потолков</p>
<p class="standart_text">
	Современный ремонт, превращающий обычную типовую квартиру или частный дом в благоустроенное, комфортабельное, экологически чистое жилище, отвечающее всем мировым стандартам, практически невозможен без использования гипсокартона. С его помощью можно творить настоящие чудеса: округлять любые углы, делать арки, вставные полочки, ниши, устанавливать колонны, перегородки, барные стойки, обшивать стены и, конечно же, устраивать подвесные или подшивные потолки.</p>
<p class="standart_text">
	Сразу возникает вопрос: фальшпотолки из гипсокартона &mdash; это роскошь, без которой можно обойтись, или необходимость, диктуемая современными требованиями? Конечно, для бабушки, которая время от времени освежает побеленный потолок и переклеивает обои на не очень ровных стенах, ответ очевиден. Главное для нее, чтобы было свежо и чисто. И она по-своему права.</p>
<p class="standart_text">
	Другое дело, если затевается основательный ремонт, после которого помещение должно заметно преобразиться: декоративная штукатурка или &laquo;рогожка&raquo; на стены, ламинат, ковролин и керамогранит на полы, на потолок &mdash; точечные галогеновые светильники. Стоит ли говорить, что такой ремонт, в обиходе называемый евроремонтом, предполагает использование гипсокар-гонных листов для выравнивания поверхностей с последующей обработкой швов, стыков и углов и &mdash; на ваш выбор покраской, оклейкой обоями, облицовкой керамической плиткой (на клею) или нанесением самых разнообразных декоративных штукатурных покрытий и пр.</p>
<p class="standart_text">
	Итак, для получения ровных, гладких поверхностей без трещинок и безупречных углов и стыков гипсо-картон необходим. Но устройство фальшпотолков из гипсокартона также позволяет решить еще несколько очень важных проблем: они незаменимы, когда в соответствии с замыслом или при реконструкции требуется изменить дизайн или акустические свойства помещений, скрыть коммуникации или повысить огнестойкость перекрытий.</p>
<p class="standart_text">
	Как известно, в условиях городской квартиры немалая часть посторонних шумов проникает сверху, поэтому дополнительная звукоизоляция потолка представляется вовсе не лишней. Проблема успешно решается при укладке между элементами каркаса слоя звукоизоляции.</p>
<p class="standart_text">
	Поводом для принятия решения о целесообразности устройства нескольких уровней могут стать неровности и дефекты базового потолка. Порой перепады так велики, что иными способами скрыть их невозможно. К примеру, очень плохим бывает состояние старых перекрытий между этажами. После демонтажа старых перегородок обнаруживаются неуместные балки, ригели и т. п.</p>
<p class="standart_text">
	Конструкция подвесного потолка обеспечивает между перекрытием и плоскостью потолка пустое пространство, которое может использоваться для прокладки необходимых инженерных коммуникаций и оборудования (трубы канализации, водопровода, вентиляционные короба, электрические и антенные кабели).</p>
<p class="standart_text">
	Широчайшие возможности открывает применение фальшпотолков для решения архитектурных и дизайнерских задач. Например, в комнате с чрезмерно высокими потолками можно понизить их уровень для придания пространству большей пропорциональности. В основном это, конечно, относится к помещениям в старых домах, где высота потолков может достигать 4&mdash; 5 м. При такой высоте узкий и длинный коридор выглядит крайне негармонично. Если в подобном пространстве устроить подвесной потолок, это поможет решить проблему.</p>
<p class="standart_text">
	Но и в современных квартирах часто возникает необходимость хотя бы визуально &laquo;поднять&raquo; потолок. В этом случае ощущение увеличения пространства можно создать за счет понижения уровня потолков в некоторых помещениях. Так, если в прихожей уровень потолка опустили, а в столовой сохранили базовый, то пространство столовой визуально расширится. При этом базовый уровень потолка выделяется дополнительно дизайнерскими приемами (подсветкой, цветом, текстурой), которые еще больше усиливают вышеописанный эффект.</p>
